成個家族都係中國人，而我係香港出世。

我父母都係中國人亦話我都係「中國人」，
但係我只會話我係一位土生土長嘅香港人。

我知我原本就應該係中國出世
因為我父母係香港生咗我出嚟
可能你哋會屌我父母係大陸人會叫我唔好扮香港人
只有我清楚自己幾鍾意香港
只有我清楚我立場係反送中，
所以俾親戚話我被洗腦，話我收錢
個種感受真係好唔開心。
明明我係真心鍾意香港唔想香港死。

我真係好鍾意香港嘅所有
但 係唔係都擺脫唔到我係一個「中國人」？
乜我真係一個背叛屋企人嘅叛徒？...

政府同成個家族都就逼癲我 我好死

我已經出咗嚟好多日啦
政府幾時肯聽我哋講嘢啊dllm

到底呢條垃圾條例幾時可以真正撤回，
我成個人已經俾政府同啲親戚逼癲

皇皇香港，孕我長我地方。巴打辛苦曬，you are not alone.

雙非？

巴打努力

u are not alone
we are family

係，你哋可以屌我係蝗。
但係到死個刻我都會寫我係香港人，我愛香港。

冇諗過屌你，一齊加油

加油
記住如果真係想嘈鋪勁甚至反面
有自立能力 比家用level先好咁做

係立法會外幫受咗傷嘅示威者處理傷口，
好多巴打絲打都見到我一個絲都會走嚟關心我，
你哋真係好可愛。多謝你哋

只要愛香港 你老豆老母係咪支那人又有咩關係

雙非唔係咩大問題，最緊要係有個心為呢個社會付出，呢d先係真正既香港人

好奇一問, 你大概幾大?

福蘭克林個仔係英國臣民
佢本人係美國人
講左咩自己參透下

we connect埋 雙非

佢哋話我俾人洗腦，由細到大我已經俾佢哋洗腦，但係點解佢哋洗我腦唔成功？因為我自己有判斷能力，我有判斷能力我又點會俾你哋洗咗我腦？

只可以話我自己洗我自己腦，因為我愛香港
但係佢哋次次攻擊我哋示威者嘅時候我聽到都好唔舒服

00後

又係一群滯港中國人，你反問佢哋咁鐘意大陸法律，社會，文化點解唔番去？以前就話無得食要偷渡，家陣大灣區工作或創業機會處處，大陸人又有錢。
鐘意大陸就番去，唔好將香港變大陸

未成年未有經濟能力，所以焗住聽佢哋係到屌班示威者除咗用唔同藉口唔出席同親戚食飯同死，已經冇辦法逃避

我老豆老母係特登返大陸生我出黎。

我家族同屋企一樣有班仆街一樣話出去既人收錢
唔洗咁在意呢d人說話
出到黎 上到連登都大把同路人

高官外國護照圖

中四，好鍾意上LS堂

你仲有連登仔女

我死都唔會叫佢哋返大陸，因為佢哋返大陸我都要返大陸。鬼叫我未成年，點解我唔早出世啲可以有經濟能力自己搬出去...

我90後同樓主你一樣, 5年前佔中已經發現同大陸親戚溝通唔到
我自己盡量避免同佢地接觸 接觸都唔好講政治,
"對某人談他不理解的東西是徒勞的，哪怕你告訴他，他也照樣不能夠理解"
唔洗同佢地嘈

絲打加油，有需要嘅搵多啲人傾計

我地大部分香港人,都係走難中國人既後代。
重點係,你信邊一套理念。你認同邊一套文化。
香港人(後生果套),相信民主,法治,公民意識。同埋俾傳媒問係乜人果陣只會答我係香港人。

歡迎你加入!

BTW,LS堂正呀喂!

之前都會留返個Wechat同佢哋講下新年快樂，
同埋老豆老母會問下我放學未收工未。

依家成個Wechat Del鬼咗。
同咗佢哋講有咩Whatsapp我
睇佢哋Po埋啲支持警察真係眼暈

咁希望你早日成年

多謝你可惜我改變唔到佢哋亦解釋唔到俾佢哋聽

我其他科唔係好掂 LS成績好好...

朋友政治冷感，屋企人藍絲。
好彩我仲有連登

我都係家族多數大陸出世，但比較幸運係，我美國出世，我老豆食過樹皮，老母見過批鬥大會，後尾親戚好多移民曬了，大多數都知共產黨係仆街黎，但知牆內既人已經被洗腦同強烈壓迫，覺得講咩都冇用

加油
我啱啱返到屋企聽到老豆對義士啲冷言冷語都好嬲
如果講極佢地都係唔理解就唔好理佢地
你知道你係做緊啱既事就得啦你仲有一班連登兄弟姊妹

收錢去食催淚彈，穿頭，搏拉
我畀錢佢行到最前吖

我中四嗰陣係個對時事政治唔太關心嘅毒撚，雖然唔撚係投共。我地嗰陣都未有好似你依代咁人仔細細走去衝, 嗰陣最鬨動嘅都係五區公投同埋反高鐵, 諗諗下其實我地依啲90年代出世嘅人嘅童年好似過得穩定啲。

可能我已經老屎忽啦, 但係我細個, 即係你重係bb嗰時, 香港政府都未有今時今日咁撚仆街， 我都難以想像究竟你地依代人點過，尤其經歷過雨傘同今次反送中。

有無送給他們喜悅的長輩圖

轉下心態
唔好同親戚硬碰

你依個年紀既學生對政治唔多關心都正常, 可以試下慢慢感染佢地
屋企人可以嘗試說服下, 講唔聽就由得佢 ,
上連登要時刻保持清醒既頭腦 你知d黑警, 藍絲都可以出post 帶風向

而家話要取消通識

身份認同同血緣冇關係
我係喺中國出世 但有記憶以嚟都係香港長大
發夢六月大大小小嘅行動都出曬嚟 亦係最前線嘅嗰個
我只會認自己係香港人 而且為依個身分感到自豪

孝子mode同佢like新假期 立場 呢啲陰d陰啲

我就會表面上認同左佢地既見解
再好講道理咁反返轉否定佢地大部份見解

因為你既第一下認同會令佢地戒心放低左
然後就易入好多

唔係次次得但有時會令佢地停止左思考
座底唔會惡化
例如本身狂屌示威者
有機會會講到得番一兩句
可能自覺唔夠道理

呢方面要學識沉穩，好多喺大陸成長嘅中年人（包括我親戚）嗰種親共思維已經定形，同佢地辯論佢地點都係點極唔化，只會搞到自己勞氣。樓主可以做嘅係好好讀書學習，有知識智慧你終將得自由

You are not alone.
全家得我係土生土長香港人，屋企親戚全部廢老藍絲，有時同佢哋溝通真係好辛苦，佢哋好似永遠都唔明你講乜咁，可能係佢哋受既教育同我哋唔同掛。 好似我老豆老母咁都係農村人，鬼知咩叫民主 法治 言論自由 司法獨立咩，佢哋見到啲畫面淨係覺得我哋搞亂香港阻住佢哋搵食之嘛。
我係2000年既，我相信家庭背景我哋無得揀，但係身分認同我哋有得揀，到呢一刻我都好自豪我係一個香港人，希望大家都係。

香港人從來唔係睇血統
香港人不嬲唔反移民,係反殖民,單一來源嘅人口清洗

別迷茫
你係你

胡溫+曾蔭權果期其實都算無咩壓逼,係自從習近平+梁振英上台之後就開始侵略得好激烈
十年前既後生仔根本唔會唸倒星島 明報 南華早報呢D都染紅埋,家下個社會環境已經被侵蝕得好誇張,周街蝗語,各機構 大中小學 政府部門 度度都係新移民(仲要唔學廣東話)
以前社會上比較有D名望既人/學者都會出黎講幾句公道說話,但逐漸敢出黎幫口既人都買小見小了,甚至有D轉去投共添

雙非本身都原罪黎

父母本身就無係香港納稅，但係死都係香港生個B出黎，又利用個B係香港人呢個身分就即刻申請曬一大堆大陸人黎香港。

樓豬唔係以為宜家出黎行幾次，佢個家族入面D蝗，包括埋佢自己，就唔係入侵香港既外來人下話

沉睡既人你永遠都叫唔醒，最緊要保持自己清醒，為香港出一分力

好羨慕你屋企人睇清共產，我屋企人仲懵懵懂懂咁...

加油,慢慢黎。
我信解釋到俾父母聽,改變到佢地,係成就。佢地係父母,拉到佢地企你果邊先係happy ending。
睇下連登文宣部幫唔幫到你

同埋讀書係為開腦,見識世界。通識科以外都要加油

係屋企真係好唔開心，一出去行見到好多同路人心情好返好多

我家下最驚其實唔係香港玩完,我驚全世界遲早都比中國人攻陷,你有上youtube facebook果D就知,講英文同殘體果D蝗多到痴線,不斷利用人數優勢瘋狂散播D歪曲言論
好驚到時唔只香港人輸,連全世界人民過往辛苦爭取倒既民主自由既一點一點被侵蝕美國今次真係要拯救世界先得

佢哋仲話示威者係咁威就唔應該帶口罩帶頭盔唔洗怕俾人拉 On撚9

除左姓文姓鄧果班,有幾多個香港人唔係移民呀?
蝗乜鬼,進化左就係人。

真係要好好讀書, 我宜家人大咗就知死, 唔係話搵唔到錢咁簡單, 而係會比啲所謂讀過下書嘅人搬弄是非, 而自己又一頭霧水

我都有聽呢句
咁又仲咩要唔帶呢

以前嘅話淨係識追星同打機，依家覺得呢啲真係唔重要好想救返香港唔想香港變成大陸。無嘢重要得過香港。如果依家唔救就冇以後啦

活在前蘇共政權下的波蘭文人米沃什曾經寫道，第一代文人尚且知道自己發表的言論是迫不得已，尚且知道真正的道理是甚麼，但是再過多一兩代，就會在耳濡目染下完全接受那些被操控的思想，打從心底支持那些歪理。當初人們每日在演戲的表現，會漸漸轉變為由衷的行為與思想。現代中共的文宣部是前蘇共的改良版、進化版，在言論控制的深度及廣度比前蘇共更為全面及完備，波蘭前輩的切身經歷十分值得我們引以為戒。

唔理你咩血統
只要你心態係想保護香港呢個地方嘅都係真香港人

其實說服唔到屋企人都唔緊要, 條路大把人都一齊行緊
長遠啲睇過多十年廿年, 我哋上晒位香港就真係屬於我哋

其實我真係唔會介入同介意佢地諗咩
佢地係咁講，但最後只係得個講字
無行動

你都可以
唔使同佢地傾呢啲

擺埋係個垃圾朋友圈到，佢哋咪淨係會無視。覺得我俾人洗腦，要我洗埋佢哋腦。可惜真正洗佢哋腦嘅係中央，我想救佢哋就俾人當衰人

盡避見佢哋

我悲劇啲, 未必囉

我地唔係要搞政治
而係政治打壓香港市民
政府冷處理所有事
破壞香港法治
向市民濫用暴力
破壞我地既家

我地只係守護香港！
守護自己屋企！
守護香港人既民主自由！
唔再容忍香港非民主既暴政！

算啦，再講又會比人屌，仲記得69 612贏咗少少果陣，d人已經即刻話要咩食住過勢取消丁權，收班鄉下佬皮

一樣情況，不過係90後

一個人嘅出生係點並唔重要
重要嘅係佢嘅思想同行為係點
唔好介意自己
我相信呢度都無人會介意

最後
連登有愛
We have your back and you are not alone!!!

有啲真係關心嘅，不過選擇係IG屌都唔企出去咁解屋企人說服過啦，我知我有責任，但係佢哋唔聽都冇辦法。

我以前都係純鳩hea, 雖然宜家好撚多時間都係鳩hea, 但係用嚟接觸啲資訊(e.g. 時事新聞)。

冇咗LS咁我真係冇一科係掂

觀

唔好用個救字
係分享

雙非唔係你決定 唔關你事
再加上香港人呢個身份，同出生地/國籍冇一定關係

支持你啊

係，次次見到自己張身分證都覺得好榮幸可以成為香港人所以我要盡全力守港

估唔到連登班大陸仔咁惡

D留住大陸人既血既人，世世代代都係咁。

入侵人地地方，當正自己付出好多，佢乜嘢都係應份咁，樣樣野都話唔公平，俾撚曬佢地咪最公平

美國人澳洲人都唔一定要認自己係英國人
最緊要係你視邊度為之你既家

佢話你收咗錢 你應該講
多謝你咁睇得起我 居然有人肯比錢我去做咁嘅事 多謝你認同我嘅實力

講廣東話，寫繁體字，同香港人同行 已經好過好多所謂香港人 多謝你

我覺得起碼學好啲英文先。依個世界咁多種語言, 但係至少好多國家通訊社都有英文媒體, 如果淨係識中文嘅話, 就只侷限睇華文傳媒。

就算我幫我老母Like曬啲親戚一樣係到屌我哋呢班示威者點點點之後我老母又信曬 我老豆知我立場同佢哋唔一樣所以無出聲

我哋都係妳朋友

你係香港家族既始祖

慢慢搞
受軟唔受硬

On9 香港人並唔係代表嗰個人係香港出世，而係呢個人擁護香港嘅核心價值，接受本地文化，寫繁體字、講廣東話或英文，即使係唔咸唔淡嘅廣東話。務求令呢個地方更好，追求民主自由，呢個就係香港人。

好難心平氣和咁講
本身因為呢件事已經好灰好無心情，
仲要解釋埋俾佢哋聽我真係仲灰。

p

今晚返嚟本身想同佢辯論多次，不過我放棄咗啦。我淨係講咗句如果再講我會做下一個犧牲者，佢收咗聲

你已經唔係

加一 老竇老母都支那落嚟
睇開CCTVB 啱啱返到屋企
同佢哋講我去咗遊行就俾人趕咗出門口

認同香港核心價值就係香港人
住得耐不代表愛香港 好似alan tam 呢類賣港賊就不配啦

多謝你

你能夠擁護香港嘅核心價值 就係香港人

我會，多謝你。

咁又幾好喎

辯論無用，因為佢地唔明白邏輯同証據
仲有字詞定義好多時唔同
例如：法治

香港人呢嗰身份從來就唔係用血統黎計
只要認同香港文化同擁護本地核心價値
就算係外藉人士都可以係香港人

再講
你都無得揀你父母喺邊出世
既然你而家無辦法經濟獨立
就盡量減少衝突
學隔離post話齋
拎藍絲啲錢去幫義士 買物資！

其實我本身都好迷茫，唔知道應唔應該話自己係一個香港人。

但係如果用認同香港嘅核心價值/單純住得耐嘅話，
我係前者。

可能係唔係真係唔係咁重要啦，
至少我真係想為香港好想付出。

巴打,其實大家人就算父母都係香港人
都一樣係發國撚我老豆老母都係香港出世
但廢老黎

唔好申請你任何屋企人黎香港

如果你係學生，用盡佢資源，搵到錢搬走係咁多

你講嘅所有我都做到曬，但係我諗真係唔重要啦。

即使所有香港人屌我都好，我都會繼續為香港付出。

You are who you are
佢up乜有乜所謂 贏到場丈咪一樣收佢皮
香港一向多唔同背景 只要你為香港好 我都歡迎你

背景同你完全一樣...
連聽到嘅說話都一模一樣
我話我唔中意中國 唔中意中國人
佢就問返我 咁係咪你唔中意你啲姑姐舅父(佢地係大陸生活) 但我唔係咁嘅意思
有無邏輯好嘅人可以教我反駁父母

你唔諗下林鄭咁多人鬧都企硬？

背叛屋企人 ? 你係個體黎架
有自己思想過你自己人生
洗咩諗咁多咩背唔背叛
做人最緊要忠於自己
我已經同所有廢老親戚反面+ 封鎖晒

你係中國人,香港係中國既一部分
但係中國=/=共產黨
朋友明唔明?

俾錢佢去幫示威者處理傷口派物資同有被人拉嘅風險，講就易 佢無做到唔會明白幾辛苦。即使行動上唔辛苦，面對住政府嘅冷漠都夠辛苦。

家人單非 3歲過來香港 係香港長大 靜係識寫繁體字
我愛香港

呢件事真正完結之後，我唔會再阻住你哋呢班真正嘅香港人架啦。俾我付出埋呢一次好無？當係我從一出世就住係香港嘅回饋啦。

絲打加油

好過啲話自己幾代土生土長香港人
但宜家香港病左就坐視不理
繼續飲飲食食既港豬

樓主加油
香港人加油

香港人唔係一個種族
香港人係一種精神

唔使同佢地撐到恆
繼續使佢地錢撐香港就得
反正佢地都唔知你d錢點用

你滷味 香港民族主義從來都唔係血統主導
我哋有嘅係公民民族主義
建構呢個民族嘅係共同命運 共同政治同社會制度方向 同埋共同價值
而唔係血統
所以不論係粵人 北方人 定係南亞人
只要佢哋愛香港 認同香港民族價值
就係香港人
所以唔需要攞自己血統嚟做藉口
知道自己係香港人
堅持呢個信念就得

一家五口
四個藍絲都未驚過

唔好理佢地
你自己有理念就緊緊地堅守

多謝你因為佢哋真係由細到大就洗我腦話我係一個大陸人大陸人大陸人

你老母咁想做中國人做乜要黎香港生你

一樣 依家個名仲係蝗拼音利申 69至71 出黎唔少日
諗緊遲啲換證要搞搞佢

唔明點解香港咁樣佢哋都有心情吃喝玩樂

屌睇到某啲人啲留言就把鬼火
好撚鐘意搞分化 中曬五毛啲計
林鄭土生土長 純種香港人啦掛？
咁你又去支持佢？
大撚把土身土長仆街藍絲係到賣港啦
咁你又認同佢地多過樓主係香港人嘅身份？

你都係，多謝你

明白

明白多謝你

我90後單非，我冇乜點同親戚講政治，只會係班朋友面前先暢所欲言

今次幾單大嘅我都唔係香港去唔到，但我都有留意現場咩情況。

未成年/讀緊書嘅，屋企有左膠冇辦法，有時甚被人道德綁架，我好羨慕果啲可以成家人一起去遊行嘅手足，可惜這些機會不是屬於我。

BTW，be water

我唔會屈服，但係真係好唔開心

唔使反駁啦，你講乜佢地都唔會啱聽
我都係唯有少啲同佢地討論政治問題，佢地講就扮聽唔到
或者問下佢地 咁愛國點解要黎香港

佢明知中國唔好不過死撐話香港好過中國 唔代表中國唔好。

國籍同種族從來係兩回事
我唔會 亦都冇可能否認我同支那人係同一個種族
但如果同一種族就係同一國籍既話
咁全球不如淨係分漢國 猶太國 日耳曼國

打鳩班親戚，咁都要教？

我淨係覺得奶共同賣港好可恥，
至於認唔認同我嘅就算啦...

我一開始開呢個Po預咗會俾人鬧
不過好多巴絲解釋返俾我聽開始明白返好多道理多謝你哋

問佢地一句點解當年走黎香港
只要佢地說服到你或者各位
點解當年佢地要逃避完共產黨 而今時今日要奶返共同將我哋賣返俾共產黨 同時佢地自己唔走返大陸住同生活
如果佢地答到一個有說服力嘅答案相信冇人會再反同抗爭

屋企係強國嚟（有親戚係幹部），全家應該係得我同我細佬認自己係香港人，個人認為最重要係令老豆老母明白，其他親戚wfc

照顧好自己！ 讀好書！鍛煉身體，搵志同道合嘅人

我明你感受

我條仔都係咁
佢十歲先係大陸出嚟
但係佢好愛香港
928，佢食咗彈
今晚佢發夢夜一夜去咗金鐘
父母唔明，係因為佢地個思想細細個就畀人植入咗
支持你，如果真係個心好辛苦，記得搵人求助

同你完全一樣屋企兩個廢老都屌唔化 日日聽住佢地對住部電視屌啲義士真係好撚嬲

睇啲fd 去旅行都算
仲要今日IG post相話享受人生
真係想屌撚柒佢

Btw 同你父母講 中國得70年歷史都無
但香港開埠有17x年
依加香港出世 唔係支那出生

你發得夢，全部夢中人都係同伴，加油。

朝早留到夜晚幫咗好多人處理傷口，知唔知道我見到有絲打成隻腳都係傷瘀曬個下心情幾咁沈重？點解政府唔肯順下民意聽下我哋個五大訴求？如果一早聽我哋講撤回，今日唔會咁。

絲打你有我哋！

90後香港出世。當年兩老係大陸移民落黎。雨傘個年同佢地吵大鑊，之後大家對政治避而不談。今次我只同佢地解釋過送中既來龍去脈，然後由佢地繼續選擇性失明。

作為一個創作者，好明白自由既重要。我知佢哋錫我，有次不孝放低左句：有一日你個女突然比人捉走左，唔好問點解。
兩老：傻既點會啫！

佢地好似提早老人痴呆唔記得當年為咩走黎香港

沉 ，對唔住。

我6月解釋過好多次，
今日已經懶得解釋直接話唔再講呢件事，
如果唔係我會成為下一個犧牲者。

Same here, you are not alone
無論點，我都係香港人

妹啊有好多事冇得急
來日方長，你第時會慢慢掌握到點用資訊同真相去摑醒佢地

我都想有可以一齊遊行或者立場一樣嘅屋企人

加油
只要係反送中嘅 就係一家人
就係香港人

其實都係雙非，仲要大陸出生...
一歲幾黎左香港
好羨慕你地喺呢度出世
名正言順香港人😭
但
我真係好愛香港，唔想佢死！！

你係手足, 係兄弟姊妹, 係香港人

我都雙非 but i love HONG KONG

認自己係香港人嘅又點會係蝗

其實真係靠時間同事實打臉，當然啦教育背景佔好大因素
好多人都有講過，政治可分立場，但善惡係非黑即白
遲少少你中文sba會教善惡四端同人禽之辨，有啲都可取
裝備定自己先，但佢地一日係米飯班主都要忍住唔好硬碰，獨立可以屌返佢地轉頭前要用盡資源，教化唔到佢地就教化其他人

俾屋企人洗腦洗得多，不過好彩未洗得曬。

我都好開心可以係香港出世，
所以我一定會好好回饋返香港唔想俾班高官藍絲搞死

佢個仔仲要係loyalist保皇黨

不過革命派個名真係起得好,Patriot 名正言順

有勇氣

巴打，你係100%香港人
甚至比好多香港人更香港
呢條路好多人同你一齊走
屋企方面，試下用容易d聽既字眼去勸教吧

發夢聽到自己講咗句 其實唔明點解有人會Buy佢

我淨係知我係香港出世 我愛香港 我要回饋香港

[文宣-7.1衝立會] 給父母的信

我覺得係咪香港人 就要視乎你既意識形態

其實成個問題就係 我家族所有人都係大陸人，而我係香港出世。

家人方面慢慢嚟。

希望有用 多謝分享

我係R字頭 但我唔撚係中國人啊屌

希望幫到你 雖然好似難啲 但你唔需要難受

人應該用品德修養劃分，仲有就係要反共。咁就算喺大陸人，嗰個都仲係個好人